(真人真事改編)(校園)(純愛)初戀總係最動人難忘,但永遠唔會開花結果

筆者的話:

大家好, 今次係細佬第一次寫故, 而細佬中文都唔好, 所以都係用平白同口語化既文字去完成呢個故仔。 新手上路, 希望咁多位巴絲多多指教, 有錯都屌得細力啲。

開始之前想講下點解會寫呢個故。 其實寫呢個故既時候本身都預左唔會好多人睇, 始終個背景題材唔係好吸引, 但係呢個故對筆者黎講, 係對自己既一個交代。 好多年前發生既一件事, 好多年後筆者依然未放低到, 或者應該係話未原諒到自己。 咁多年黎一直活喺陰影之下, 好多感情既決定就係因為當年既事而做錯曬, 亦都令到筆者開始拒絕感情出現喺自己既世界。 所以筆者應承左自己, 要借寫呢個故去逼自己面對過去, 寫完之後就唔好再望番轉頭。 希望咁多位讀者會支持筆者, 都希望喺連登呢個平台同大家傾下計。

不過要同各位講聲唔好意思先, 因為係太耐之前發生既事, 所以故事一開頭(1-10章倒)既大綱同現實相符, 但係細節係筆者憑印象加幻想寫出黎, 睇落去會有少少膠, 希望各位見諒, 希望各位比啲耐性睇落去。

最後為大家送上呢個故事既主題曲, 周國賢既《時空》。

序章:

二零二零年八月二十號。

「無喎, 真係無唔開心喎。 都咁大個人啦,又唔係第一次,睇化左好多啦。」

阿浩對住PS4既手掣講, 另一邊係佢喺香港班兄弟, 亦都係佢最信任既人。

「唉你話無就無啦, 你自己最清楚自己感受。 不過宜家你最重要既係諗下黎緊既日子點過, 你仲有成兩年半係度, 咁樣過落去都唔係辦法。 大佬呀你頂得順, 我地都頂唔順啦, 唔洗陪女咩屌你。」

講出呢句既係肥東。 肥東係阿浩升上中學嗰陣接近第一個識既朋友, 但係初中既時候佢地都唔係太熟; 升左上高中後, 他們莫名其妙地成為左好兄弟, 雖然他們依然每日係度打交同鬧黎鬧去。

「得啦比啲時間我諗清楚, 屌你估再識過一班新既人咁易咩, 呢度啲圈子好細架咋, 仲有你知架啦我把口咁直, 成日都可以無啦啦得罪人。唔係既或者係呢度上多次莊囉, 咁咪可以——」

「屌你唔好痴線啦, 陣間你又多樣野煩多樣野唔開心, 盞攞野黎搞。 你都唔係唔記得當年你搞到幾唔開心架, 晚晚都係度同我地講, 我到宜家都唔明當年點解你會揀左上莊。」

今次開口既係傑仔。 傑仔可以話係一個特別既存在, PS4 Party入面全部都係阿浩最信任既兄弟, 但係阿浩永遠都最聽傑仔話 (利申非gay), 最就得傑仔。 他們喺中二嗰年識, 一開頭只係坐前後派既同學, 但係或者係因為阿浩太多野講同埋份人夠on9, 令到佢地變得咁friend。

「不過講開又講丫, 你唔覺得你幾個月變左好多架咩, 我唔係好識講你點樣變左, 但係硬係覺得你無左以往最重視嗰種執著; 丫仲有自尊, 你宜家都唔識發火既, 喂你以前好好火架喎。」

「係咩, 不過你地以前又話唔好咁執著, 宜家我無咁執著你地又話我變左, 想點呀大佬。 算啦好煩呀, 聽晚打機再講啦。」

熄左PS4之後, 阿浩走落樓下, 點起一支煙。阿浩一個人喺澳洲, 如果唔係夜晚同班兄弟開咪打機, 其實佢真係可以一隻字都唔講。

「乜我真係變左好多咩?」

要知道一個人改變左幾多, 首先要了解一個人既過去。

故事要由八年前講起。

第一章: 開學日

「是你這可愛兒童 仍然廝守心底裏」
周國賢 《Children Song》

二零一二年九月一號, 七點五十分。

阿浩一個人行入去105班房, 呢個時候班房入面已經坐左一半人, 但係全部都係陌生人。 阿浩係佢間小學唯一一個升上呢間中學既學生 (就叫間中學做L中啦) , 所以所有人都係佢第一次見。 佢行去課室後排既座位, 隔離坐住左個戴方框眼鏡既肥仔, 同佢打招呼:

「你好我叫阿浩呀, 你係?」

「阿浩我問你一條問題, 你覺得你自己係咪個on9仔?」

阿浩心入面打左個突, 隨便咁答佢: 「應該唔夠你on9。」

第一個遇到既朋友, 就係肥東。

唔知係咪因為兩個人好似好多野講咁, 其他人都以為阿浩同肥東係好易就熟到既人, 好快就吸引左其他男仔走過黎圍爐。

中學既友誼就係咁簡單, 就算句句屌人老母都無所謂, 反正大家知道只係講下笑; 大學識既人, 講每一句野都要諗過度過, 慢慢習慣左喺呢種世界, 就會覺得其實好正常, 但人同人既相處, 其實唔應該係咁。

八點正。

早會既鐘聲響起, 高中既風紀走入105室催學生地落操場集隊。 行落去操場既同時, 阿浩又笑住咁心諗:

「乜band 1仔都係咁架咩, 啲人咁on9既。」

事實上, 呢間中學既學生又真係奇奇怪怪, 尤其係阿浩既同級同學。 開學日既指定節目, 當然就係開學禮啦。 仲記得開學禮開始無耐, 有個得米五既男仔大力撞開禮堂道門, 身上面仲著住一件Spiderman T-shirt。 嗰一刻校長喺台上講緊佢嗰篇年年都一樣既歡迎詞, 如果要形容校長當刻既反應, 只能夠話佢呆撚左係度。

開學日就咁完左, 放左學之後阿浩同肥東仲有班男仔就去左隔離商場間吉野家食lunch。

本來以為黎緊六年迎來既, 會係平淡但難忘既中學生活。 嗰陣仲未知道, 一個又一個既遺憾, 正喺前面等待緊阿浩。

第二章: 排球場

「大地就像一黑 只得你那身影最顯眼」
周國賢 《目黑》

時間話咁快黎到中二, 中一嗰part就skip啦, 無咩特別事發生, 係6年中學入面最簡單平淡既一年。

唯一值得講下既, 阿浩係呢段時間拍過兩次拖, 兩個女仔係佢同班同學, 其中一個叫阿希。

升左上中二之後, 阿浩識左佢宜家班兄弟, 包括上面提過既傑仔, 仲有阿揚, 謙少, 矮仔仲有晴哥。

好好記住呢堆人名, 因為佢地喺之後既故事會不斷出現。

班兄弟入面其實得傑仔同阿浩中二嗰年同班, 矮仔係阿浩中一既同班同學, 至於其他人點識, 遲啲再講。

好重要差啲唔記得講, 阿浩同阿揚, 係喺排球場度認識。

排球場對阿浩黎講係個好特別既地方, 因為喺排球場, 阿浩遇到「佢」。

咁個「佢」就梗係唔係講緊阿揚啦, 頭先都話左阿浩唔係gay既。

「佢」個名, 叫阿瑤。

阿浩由細到大都好唔鍾意番屋企。 佢阿爸阿媽唔係對佢唔好, 其實佢地仲好錫阿浩。 只係阿浩無兄弟姊妹, 父母都要番工, 番到屋企就只係得自己一個。

阿浩係個超級唔鍾意孤獨既人, 係平時上堂去洗手間都要搵人陪嗰個程度。

所以自從中一開始, 阿浩每日放學都會留係學校玩, 玩到老師趕人走先會番屋企。

有一日放學, 阿浩同傑仔又係無野做但係又唔想番屋企, 打籃球又打到悶, 所以去左排球場諗住猜下波。

打打下望去隔離, 見到有一男一女都喺度打緊波。 你眼望我眼, 個氣氛無啦啦變到就黎打交咁。

其實阿浩唔識嗰對男女, 只係知佢地同自己同級。

傑仔見氣氛有啲唔對路, 所以就無啦啦行左過去個男仔度講:

「喂阿揚, 溝新女又唔講, 仲要得你兩個, 唔怕比人發現呀?」

無錯, 個男仔就係阿揚。 阿浩同佢第一次相遇, 係差啲搞到要開拖。

「屌唔係啦, friend黎咋。 喂一齊打丫, 見你個friend好似有啲料到, 叫佢教下我地都好。」

唔記得講, 阿浩讀小學嗰陣都係有打排球隊, 猜下波呢啲梗係難唔到佢啦。

再望一望個女仔, 佢戴紅色方框眼鏡, 著住校裙, 紮左條辮, 身高160左右, 中等身材。 由頭先同阿揚互啤開始, 到打波期間, 佢一句野都無講過, 搞到阿浩都有啲驚。

打下打下就到6點, 老師都開始趕學生走。 於是3個男仔入去更衣室洗完手, 就行番去攞袋走。

點知一開更衣室門, 就見到頭先個女仔企左係度, 又搞到阿浩嚇一嚇。

「Er, 你等阿揚呀? 佢走左喇喎。」

個女仔就咁擰一擰頭, 然後繼續唔出聲。 佢真係靜得有啲恐怖, 阿浩唯有繼續夾硬搵野講:

「我叫何嘉浩呀, 你可以叫我阿浩。」

「我叫黃穎瑤, 你叫我做穎瑤啦。」

佢笑住咁伸出右手, 笑嗰陣有少少酒窩, 對眼都好靚。 反而阿浩呆左兩秒唔識反應, 之後先手震震咁同佢握手。 傑仔喺後面見到阿浩個驚青都都忍唔住笑, 阿浩都感覺到自己塊面紅曬。

「行啦震震震, 趕住番去睇愛回家呀!」阿浩就咁比傑仔拉走左。

就係咁, 阿浩第一次同阿瑤傾計。

死藍絲又吉野家又愛回家

第三章: 無眠夜

「我想對你好 你從來不知道 想你想你 也能成為嗜好」
林俊傑 《當你》

搭緊巴士番屋企既途中, 阿浩隻手仲係咁震緊, 成個腦都係頭先更衣室門口既畫面。

係咪覺得阿浩握個手姐, 有咩好怕醜? 其實佢都唔知自己點解咁大反應, 又唔係未拍過拖。

呢一刻阿浩淨係覺得, 阿瑤同其他女仔唔同, 種感覺好特別, 第一次有。 但係阿浩又唔覺得自己係鍾意佢喎, 邊有傾兩句計就鍾意咁兒戲架。

咁講其實有啲奇怪同不負責任, 定義上黎講, 阿浩既初戀一早已經唔喺度, 但係又唔知點解, 阿浩又覺得阿瑤先至係佢既初戀。

初戀種感覺就係咁微妙, 一句好普通既說話, 一個好簡單既動作, 已經可以令一個人神魂顛倒, 靈魂出竅。初戀既特別之處, 或者就係嗰種新鮮感。 人大個左之後, 即使你既另一半同你做再特別既事, 始終唔會夠同初戀第一次拖手咁刻骨銘心。

阿浩全晚都心不在焉, 成晚雙眼都喺度放空, 佢阿媽仲以為佢係咪有咩唔開心。 然後又訓唔著, 係咁喺張床度碌黎碌去, 個心諗住穎瑤, 然後無訓過就又要番學。

番到學校見到傑仔, 阿浩即刻拉佢落排球場傾計:

「喂你同嗰個阿揚係咪好熟架? 幫我收下風, 佢有無鍾意既人。 同埋你放學都無野做架啦, 陪我打排球丫。」

「屌你條契弟咩有無鍾意既人丫, 你都係想知佢同琴日條女有無路姐, 唉得喇得喇諗下點幫你問啦。 咁垃圾架你, 自己搵佢打波都唔夠薑, 又拖我落水⋯⋯」

傑仔咁講完, 阿浩個人即刻笑左出黎, 係從心地裏發出嗰種笑, 全個腦都係度幻想緊放左學既情境。 之後全日上堂佢都係度嘴角含春咁笑笑口, 其他人見到都問佢係咪食錯藥, 係得傑仔對佢展示鄙視既眼神。

「叮叮叮叮⋯⋯」終於放學喇!!!

平時既阿浩一定賴死喺班房唔走, 執袋都執成半個鐘。 但係佢今日九秒九就執好, 應該係話上緊堂嗰陣就執定, 仲要幫傑仔極速執完, 跟住就拉左佢落排球場。

落到去無耐, 好快就見到穎瑤行過黎, 嚇到阿浩即刻望番傑仔扮同佢講緊野。

點知傑仔一野推開阿浩, 一個轉身就同穎瑤面對面無得避。

「仆你個街丫⋯⋯」阿浩心入面係度咀咒傑子。

「得⋯⋯得你自己一個既, 你琴日個friend呢?」阿浩又要扮到唔知阿揚叫阿揚, 唔係就搞到佢好似有備而黎咁。

「邊個呀? 你講阿揚? 我唔知喎, 我同佢唔係好熟咋⋯⋯」穎瑤側側地個頭咁講。

「下咁你又落黎? 同邊個打波呀你?」講完呢一句, 阿浩先知自己柒左。

「無呀⋯⋯諗住搵下有無人可以同我玩下姐, 無我咪走囉⋯⋯」

今次轆柒了, 好似搞到穎瑤唔開心添。 不過好彩阿浩仲有個救星喺度!!!

「你同佢打啦, 仆街唔記得左今晚有親戚結婚要去飲。」傑仔講完就揹起個書包, 行行下望番轉頭示意阿浩今晚打比佢。

阿浩又呆左兩秒, 跟住望一望穎瑤, 原來佢已經攞左粒波過黎。

「打唔打波呀你?」穎瑤好爽朗咁問阿浩。

「打⋯⋯打打打, 梗係打啦, 點解唔打 , 哈哈哈。」阿浩又無啦啦喺度傻笑。

留個名先，儲多啲再上嚟睇

好TVB feel 懷疑樓豬認真藍絲黎

中學開始無睇過TVB

我無get錯既話 件事應該係2013年發生喎ching

樓主最後同啲兄弟變哂老襟？

你啱 樓主幾純情咁 之後再追

G持樓主

樓主好

加油加油

多謝黑犬巴 等緊你更文

lm

Push

樓主早晨！

早晨腳毛巴

咁多位唔介意既就幫一幫樓主推文啦

好睇自然會有人推啦

第四章: 第一次?

「如不可跟你逛想逛的街 人又談何愉快」
衛蘭 《街燈晚餐》

成日都話快樂既時光過得特別快。

原來話咁快又到6點, 訓導組既陳sir又開始出黎趕人番屋企。

無計啦, 中二仲細個唔識反抗, 唯有去洗完手就走。

洗完手諗住走, 點知穎瑤又企左喺更衣室門口, 一開門就撞左落佢隻手度, 好彩唔係太大力。

「你有無事呀? 點解你會喺度既?」阿浩捉住佢手臂問。

下一秒, 佢又發現自己做錯事了。

「無事呀⋯⋯咩呀咁同你打完波就梗係諗住等埋你一齊走架啦!」

好彩佢無fing開阿浩隻手, 唔係既話就尷尬了。

「哦⋯⋯咁行啦。」跟住阿浩就放開手, 扮無野咁行去校門。

本來阿浩只係諗住送穎瑤去搭車, 但係穎瑤無啦啦問佢:

「阿浩你洗唔洗番屋企食飯呀? 我阿爸阿媽今晚唔番屋企食, 叫我自己搞掂⋯⋯」

之前都講過, 阿浩阿爸阿媽都要番工, 所以屋企一年365日得兩三日係煮飯, 每晚都係出街食。

「唔洗呀, 我屋企不嬲唔煮飯, 我打比阿媽同佢講聲啦。」

跟住佢地就喺隔離個商場行黎行去, 等穎瑤揀佢想食既餐廳。 個商場係鐵路上蓋, 所以平日放工都幾多人。 與此同時阿浩都打左比佢阿媽:

「喂阿媽, 我今晚唔同你地食喇, 同friend食埋先番⋯⋯咩話我係咪溝女? 你唔知你個仔呢排轉左機咩?」

阿浩同佢阿媽不嬲都friend底, 所以聽佢地講野似係同家姐講野多啲。

收左線望一望周圍, 其他路人都喺度望住阿浩, 佢先發現自己講得太大聲。 穎瑤又指住隔離喺度笑, 望過去原來頭先個陳sir都聽到,仲要用一個震驚既眼神望住佢。

屌又柒左, 算!

一路食佢地傾左好多野, 不過都唔係咩特別深入既野, 只係講下自己住邊, 平時有啲咩興趣。

食完之後阿浩送穎瑤去搭車, 行行下佢終於忍唔住問:

「你同個阿揚好friend架?」

唔知穎瑤係諗緊野, 定係嚇一嚇, 靜左幾秒先答:

「之前聽我啲friend講過有人係背後講我地有野, 但係唔係啦, 起碼我對佢無特別感覺, 佢點諗我就唔知喇, 同佢又唔係特別friend。」

一時間阿浩個心有啲唔舒服, 但係又唔可以比佢發現, 淨係「哦 」左一聲之後就行快幾步, 唔比穎瑤見到佢個樣。

男仔就係咁奇怪, 喺仲有機會既時候, 成日都唔敢喺其他人面前表露自己既感情。

到再無機會既時候先識得後悔, 但係後悔又有咩用? 機會無左就係無左, 講得後悔, 只係代表你係一個失敗者。

就係咁, 阿浩同穎瑤第一次獨處, 第一次食飯, 第一次傾計, 第一次送穎瑤搭車。

第五章: 兄弟幫

「餘生都不會掉低我 全因有你荊棘困難撐得過」
周柏豪 《最好不過》

番到屋企之後, 阿浩即刻衝入房打電話比傑仔, 諗住同佢講頭先既事, 一輪嘴咁講左成十分鐘。

「大佬, 你講完未呢? 你咁多野講係咪唔想知我收到咩風?」傑仔終於忍唔住窒停左阿浩。

「我問過阿揚喇, 佢話佢唔係真係鍾意嗰個咩穎瑤, 亦都唔係想溝佢, 係見佢份人唔錯所以先想識下佢姐, 佢真正睇中既係個中一既師妹。 不過你地兩個進展都幾好丫, 話咁快就撐檯腳, 點呀浩哥, 係咪要出手喇?」

自從拍過兩次拖之後, 阿浩班friend成日都話佢係A380, 阿浩除左叫佢地收皮之外都唔知點應佢地。

「我都唔知呀, 但係乜會咁快就會由第一次見變左鍾意架喇咩? 成件事好突然咁, 但係的確佢比我既感覺係好特別既, 同所有其他女仔都唔同。」

「屌你諗諗諗, 有咩好諗丫, 琴日喺更衣室見你咁既反應都知你咩料啦, 今日仲要上曬電咁又叫我收風, 頭先佢同你講阿揚啲野嗰陣你都喺度擔心啦, 你認唔認丫?」

傑仔平時唔多野講, 但係一出聲就多數都搏唔到佢, 阿浩又比佢問到口啞啞。

「點呀答唔出喇, 話左你架啦死仔。 唔好諗喇, 個女仔啲反應又唔抗拒, 又會主動搵你, 佢都肯定有啲野架喇。 去馬啦仆街仔, 搞掂左記住請我食餐飯。」

阿浩都覺得傑仔無講錯, 或者呢種就係鍾意一個人既感覺。 反正衰左又無咩後果既, 所以就開始同傑仔傾點做好。

佢地喺度傾約唔約穎瑤打波好, 搵日lunchtime約穎瑤食飯好唔好, 打完波送穎瑤番屋企好唔好; 傑仔知道阿浩仲未有穎瑤電話, 又忍唔住喺度恥笑阿浩, 跟住又叫佢快啲add 穎瑤Facebook同IG, 睇下佢幾時生日。

兄弟呢樣嘢真係好微妙, 平時無事既時候就喺度你鬧下我我鬧下你, 你打下我我打下你, 其他人見到會覺得佢地好似有仇咁; 但係每當有事既時候, 就會即刻六神合一, 一齊拆彈。

每次阿浩諗到呢度, 佢都會覺得自己好幸運, 有班唔會計較既好兄弟, 每次有事都義無反顧咁撐住佢, 有感情煩惱又可以問佢地意見 (雖然阿浩拍拖多過其他人加埋), 就算有事鬧交到第二日又會變番無事咁。

阿浩曾經以為, 呢啲係「朋友」之間理所當然既行為, 但係到佢大個左, 跌過痛過好多次之後, 先發現呢個世界唔會有咁多真正既「朋友」。

覺得阿浩好蠢好天真? 筆者都覺, 但的而且確, 嗰陣仲得14歲既阿浩, 真係相信呢個世界係咁簡單。